<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> 活動について on daisy_saijo</title>
    <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/tags/%E6%B4%BB%E5%8B%95%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6/</link>
    <description>Recent content in  活動について on daisy_saijo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 12:04:46 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/tags/%E6%B4%BB%E5%8B%95%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>動物愛護を支援したいと思わなくても大丈夫</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/contents/contribution/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:04:46 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/contents/contribution/</guid>
      <description>貢献活動への理解や思いはそれぞれ違います。しかし、このページを見てくれたあなたは、少なくとも貢献活動について、知りたいと思ってくれた人だと思います。&#xA;なので、貢献活動と私たちの活動についてお話しします。&#xA;私たちは、動物の殺処分ゼロを目指す活動をしています。 これは、犬や猫たちのためだけではありません。動物を愛する人のためだけの活動でもありません。&#xA;命は大事！と思ってほしい 「動物を殺処分しなくていい社会がいいよね」という事をみんなで確認し、子どもから大人まで全ての人が、そうだ命は大事だね！と思ってもらうためにこの活動をしています。 今の社会は、豊かで便利で良い社会ではあるけれど、命を大事にできる社会といえません。動物より経済のほうが優先されている現実があります。&#xA;なので、私は動物の保護活動を、社会貢献活動（社会を良くする活動）のひとつだととらえ、活動しています。&#xA;情けは人の為ならず 例えば、献血に行くことについて。始まりは患者さんを助けたい！という活動ではありますが、その結果、輸血センターを維持し、社会の仕組みすることで、社会全体の健康と安全を守っています。輸血が必要になる不測の事態は誰にでも起こりうるものです。自分自身じゃなくても、大切な人が、その「もし」に備えられるという意味で、献血は社会全体への貢献活動なのです。&#xA;動物愛護活動も、同じです。活動のひとつ繁殖コントロール（増えすぎた猫の頭数を管理する事）は生態系のバランスの維持することにつながります。動物が増えたり減ったりすることは、農業や漁業にとってリスクですので、生態系のバランスを守ることは社会貢献活動だといえます。&#xA;「動物の命は大切」という啓蒙活動も 責任をもって飼育しよう、と伝えることも社会をよくする活動のひとつです。&#xA;そういう思いや行動を当然とできる人とを育てることは、倫理的な観点から重要だと思います。倫理的な観点、というとピンとこないかもしれませんので、少し想像してみましょう。&#xA;身近に生き物を殺処分できる人がいたらどう思いますか？ 自分の親が、子どもが、パートナーが、平気で動物を捨てていたら、ショックですよね。 私は、「自分とはちょっと考えが違うかもしれない、こわいな」と思ってしまいます。&#xA;身近ない人が命あるものを傷つけない＆思いやれる事は、安心なのです。&#xA;つまり、動物の命の大切さを伝える活動は、安心の社会づくりへつながる立派な社会貢献活動だといえます。&#xA;以上、多少こじつけの部分はありますが、愛護活動は犬猫のためならず、社会全体をよくしようとする活動です。&#xA;そして、本当に伝えたかったのは、社会貢献活動はいろんな形で存在する、ということです。&#xA;「知ることも支援のひとつ」なのです。 多くの考えを知り、社会やまちを人をよくしたいな、と思ってくれたらうれしいです。&#xA;最後まで読んでいただき、ありがとうございました。&#xA;もし、あともう少し支援したいなと思いましたら、家族、友人同士で話してみたり、SNSにアップしてみたり、なにかのアクションを起こしてみてください。共に暮らす社会に良い影響が広がることが、私たちの願いです。&#xA;貢献活動への理解と動機 貢献活動に対する理解や思いは様々です。このページを訪れてくれたあなたは、貢献活動について知りたいと思っている方だと考えています。では、私たちの動物の殺処分ゼロを目指す活動についてお話ししましょう。&#xA;私たちの活動は、犬や猫たちだけでなく、動物を愛する人々のためでもありません。では、なぜこの活動を行っているのか。それは、「動物を殺処分しなくていい社会がいいよね」という共感を社会全体で確認し、全ての人が命を大切に思う社会にしたいからです。&#xA;現代社会は便利で豊かですが、命を大切にできる社会とは言えません。経済活動が優先され、動物の生命よりも重要視される現実があります。私たちは動物の保護活動を、社会をよくするための活動のひとつと捉えています。&#xA;献血と動物愛護活動の共通点 献血に例えてみましょう。始まりは患者さんを助けたいという活動ですが、その結果として社会の健康と安全を守ることに繋がります。同様に、動物愛護活動も生態系のバランスを保ち、社会全体のリスクを軽減する役割を果たします。&#xA;倫理的な観点からの重要性 動物愛護活動は、社会に対する倫理的な観点からも重要です。倫理的な観点、というとピンとこないかもしれませんので、少し想像してみましょう。&#xA;身近に生き物を殺せる人がいたらどう思いますか？ 自分の親が、子どもが、パートナーが、平気で動物を処分場へ連れていったら、ショックですよね。 私は、「自分とはちょっと考えが違うかもしれない、こわいな」と思ってしまいます。&#xA;命あるものを傷つけないから、安心して暮らせます。&#xA;言い換えれば「安心できる社会を築くためには、命を大切に思い、動物を傷つけないことは大事。」です&#xA;これが、私たちが愛護活動は、社会全体をよくする活動だと考える理由です。&#xA;最後まで読んでいただき、ありがとうございました。&#xA;もし、あともう少し支援したいなと思いましたら、家族、友人同士で話してみたり、SNSにアップしてみたり、なにかのアクションを起こしてみてください。共に暮らす社会に良い影響が広がることが、私たちの願いです。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
