<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>daisy_saijo</title>
    <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/</link>
    <description>Recent content on daisy_saijo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 23:13:56 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>保護猫もいるマルシェ開催します</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/posts/20240119/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 21:36:38 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/posts/20240119/</guid>
      <description>日時: 2024年 2月23日 (金・祝日) 10時~16時 場所:SAIJO BASE (旧こどもの国)&#xA;保護猫もいるマルシェ この「保護猫（もいる）マルシェ」は、「保護猫」について より多くの方に知ってもらうためのマルシェです。「適正飼育」「愛護法」の啓蒙活動を通して【一頭からでも命を繋いでいけるきっかけに】 という想いでおこなっています。「保護もいるマルシェ」は今回の開催が最後となり、これからは違う形で展開していく予定です。 参加してくださったご協力頂いた皆様に申し上げるとともに、 今回の保護猫もいるマルシェに足を運んでいただけると幸いです。&#xA;キッチンカー大集合 AKI’s KITCHEN /㍿コピー商会 /よしおのキッチンカー /田野屋🍞 /ららジュース /糀屋ハチドリ /cafe nora /グーテ goûter.chocolate /healingsweetskヒーリングスイーツK🌿 /そらまめの家&#xA;チャリティー協賛 お菓子工房 ka.neco /fuara /NPO法人SORA　きらりのウッディ /社会福祉法人福角会　松山福祉園 /Product:C</description>
    </item>
    <item>
      <title>動物愛護を支援したいと思わなくても大丈夫</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/contents/contribution/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:04:46 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/contents/contribution/</guid>
      <description>貢献活動への理解や思いはそれぞれ違います。しかし、このページを見てくれたあなたは、少なくとも貢献活動について、知りたいと思ってくれた人だと思います。&#xA;なので、貢献活動と私たちの活動についてお話しします。&#xA;私たちは、動物の殺処分ゼロを目指す活動をしています。 これは、犬や猫たちのためだけではありません。動物を愛する人のためだけの活動でもありません。&#xA;命は大事！と思ってほしい 「動物を殺処分しなくていい社会がいいよね」という事をみんなで確認し、子どもから大人まで全ての人が、そうだ命は大事だね！と思ってもらうためにこの活動をしています。 今の社会は、豊かで便利で良い社会ではあるけれど、命を大事にできる社会といえません。動物より経済のほうが優先されている現実があります。&#xA;なので、私は動物の保護活動を、社会貢献活動（社会を良くする活動）のひとつだととらえ、活動しています。&#xA;情けは人の為ならず 例えば、献血に行くことについて。始まりは患者さんを助けたい！という活動ではありますが、その結果、輸血センターを維持し、社会の仕組みすることで、社会全体の健康と安全を守っています。輸血が必要になる不測の事態は誰にでも起こりうるものです。自分自身じゃなくても、大切な人が、その「もし」に備えられるという意味で、献血は社会全体への貢献活動なのです。&#xA;動物愛護活動も、同じです。活動のひとつ繁殖コントロール（増えすぎた猫の頭数を管理する事）は生態系のバランスの維持することにつながります。動物が増えたり減ったりすることは、農業や漁業にとってリスクですので、生態系のバランスを守ることは社会貢献活動だといえます。&#xA;「動物の命は大切」という啓蒙活動も 責任をもって飼育しよう、と伝えることも社会をよくする活動のひとつです。&#xA;そういう思いや行動を当然とできる人とを育てることは、倫理的な観点から重要だと思います。倫理的な観点、というとピンとこないかもしれませんので、少し想像してみましょう。&#xA;身近に生き物を殺処分できる人がいたらどう思いますか？ 自分の親が、子どもが、パートナーが、平気で動物を捨てていたら、ショックですよね。 私は、「自分とはちょっと考えが違うかもしれない、こわいな」と思ってしまいます。&#xA;身近ない人が命あるものを傷つけない＆思いやれる事は、安心なのです。&#xA;つまり、動物の命の大切さを伝える活動は、安心の社会づくりへつながる立派な社会貢献活動だといえます。&#xA;以上、多少こじつけの部分はありますが、愛護活動は犬猫のためならず、社会全体をよくしようとする活動です。&#xA;そして、本当に伝えたかったのは、社会貢献活動はいろんな形で存在する、ということです。&#xA;「知ることも支援のひとつ」なのです。 多くの考えを知り、社会やまちを人をよくしたいな、と思ってくれたらうれしいです。&#xA;最後まで読んでいただき、ありがとうございました。&#xA;もし、あともう少し支援したいなと思いましたら、家族、友人同士で話してみたり、SNSにアップしてみたり、なにかのアクションを起こしてみてください。共に暮らす社会に良い影響が広がることが、私たちの願いです。&#xA;貢献活動への理解と動機 貢献活動に対する理解や思いは様々です。このページを訪れてくれたあなたは、貢献活動について知りたいと思っている方だと考えています。では、私たちの動物の殺処分ゼロを目指す活動についてお話ししましょう。&#xA;私たちの活動は、犬や猫たちだけでなく、動物を愛する人々のためでもありません。では、なぜこの活動を行っているのか。それは、「動物を殺処分しなくていい社会がいいよね」という共感を社会全体で確認し、全ての人が命を大切に思う社会にしたいからです。&#xA;現代社会は便利で豊かですが、命を大切にできる社会とは言えません。経済活動が優先され、動物の生命よりも重要視される現実があります。私たちは動物の保護活動を、社会をよくするための活動のひとつと捉えています。&#xA;献血と動物愛護活動の共通点 献血に例えてみましょう。始まりは患者さんを助けたいという活動ですが、その結果として社会の健康と安全を守ることに繋がります。同様に、動物愛護活動も生態系のバランスを保ち、社会全体のリスクを軽減する役割を果たします。&#xA;倫理的な観点からの重要性 動物愛護活動は、社会に対する倫理的な観点からも重要です。倫理的な観点、というとピンとこないかもしれませんので、少し想像してみましょう。&#xA;身近に生き物を殺せる人がいたらどう思いますか？ 自分の親が、子どもが、パートナーが、平気で動物を処分場へ連れていったら、ショックですよね。 私は、「自分とはちょっと考えが違うかもしれない、こわいな」と思ってしまいます。&#xA;命あるものを傷つけないから、安心して暮らせます。&#xA;言い換えれば「安心できる社会を築くためには、命を大切に思い、動物を傷つけないことは大事。」です&#xA;これが、私たちが愛護活動は、社会全体をよくする活動だと考える理由です。&#xA;最後まで読んでいただき、ありがとうございました。&#xA;もし、あともう少し支援したいなと思いましたら、家族、友人同士で話してみたり、SNSにアップしてみたり、なにかのアクションを起こしてみてください。共に暮らす社会に良い影響が広がることが、私たちの願いです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Definition</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/action/definition/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 20:01:10 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/action/definition/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sotsugyouneko</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/action/sotsugyouneko/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 20:00:48 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/action/sotsugyouneko/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>子猫を保護する活動</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/action/newborncat/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 20:00:31 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/action/newborncat/</guid>
      <description>私たちは「猫たちを助けたい！」と思う方へサポートを行っております。 しかし、「daisyさんのほうで保護してよ！」という丸投げなお願いにはお応えできません。保護したい気持ちはわかりますが、人手や場所、時間、お金など、足りていないのが現状です。猫を保護するには、ひとりひとりの協力が必要なのです。&#xA;それぞれに「出来る範囲で出来る事」があるのです。&#xA;これまでのサポート活動を紹介します。 電話「近所で子猫が生まれてる！どうにかしてほしい！」 （こういった電話はよくあります）&#xA;daisy「そこに母親猫はいますか？」&#xA;電話「一緒にいるよ！」&#xA;daisy「でしたら、そのまま母親猫に育ててもらいましょう。そのあとで保護します。それまで、母親猫のサポートをしてもらいます。」&#xA;電話「私がサポートするの！？」&#xA;daisy「そうです。どういったことをすればいいかお伝えしますから、大丈夫です。」&#xA;このように、daisyでは基本的に生まれたばかりの子猫は母親猫に育ててもらってから保護しております。保護できるタイミングまで、発見者（連絡主さん）に母親猫のサポートをお願いしております。&#xA;猫ちゃんを捕獲できたら 子育てがうまくいって離乳ができたら、母親から隔離、不妊去勢（重要！）をしてから、飼い主さんに繋げる or 地域猫という流れで保護活動を行っております。 （イラストほしい）&#xA;そして、連絡主さんにしてもらう母親猫のサポートとは&#xA;観察（写真を送ってもらって、成長具合を確認します） エサやり（時間と場所と量など） エサ場の清掃。周りの美化活動。 近所の方へ保護計画の周知 このように、連絡主さんのサポートや見守りがあって、 保護活動を進めることができるのです。&#xA;猫を保護するためには 保護活動に関わる皆さんの「小さな命をつなげたい！」 という思いが必要不可欠です。その思いを持っていても、自分に何ができるのかわからない人へ。一緒に考えていきましょう。&#xA;飼育までに知っておいてほしいこと 猫を飼うってどうすればいい？ 不妊去勢について どのように、世話すればいいの？ などなど、飼育するまでに知っておいてほしいことがたくさんあります。&#xA;相談会も行っておりますので、ぜひお気軽にお越しくださいね。&#xA;ちなみに乳飲み猫の養育はとてもとても大変です。 （詳しく知りたい方はこちら）</description>
    </item>
    <item>
      <title>にゃんかぞく</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/nyankazoku/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:13:56 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/nyankazoku/</guid>
      <description>2023年1月22日、daisy_saijoは保護猫シェルター「にゃんかぞく」をオープンしました。（オープンに際し多くの支援をいただきました）こちらの施設では、6～9匹の猫たちが新しいお家に迎えられるのを待っています。（シェルターは完全予約制、住所非公開。トラブル防止のためこのような形にしています。）&#xA;にゃんかぞくは、保護猫と触れ合ったり（里親さんだけでなく、猫について知りたいと思った方も触れ合うことができます） 保護猫たちが人間社会になじめるようトレーニングをする場所です。新しい家族に愛されるためには、人間社会、猫社会を学ぶことはとても大切です。&#xA;まったりと暮らせる場所&#xA;もう一度、人と猫とのご縁を結ぶ場所&#xA;「にゃんかぞく」はそんなあたたかい居場所を目指しています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>これまでのあゆみ</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/achieve/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:59:33 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/achieve/</guid>
      <description>2021 活動スタート campfireにて「人も犬猫も美味しいおやつ」開発のクラウドファンディングに挑戦 さつまいもを主原料にしたクッキー作成（協力店/菓子工房心（西条市飯岡）） 愛媛県内の猫カフェや保護猫カフェの視察 保護猫カフェボランティア（松山）開始 2022 愛媛県動物愛護センター仲介譲渡登録 仲介譲渡開始（愛護センターよりネコ1頭を引き取り） 愛護センターボランティア登録 愛護センターへボランティア開始 活動用Tシャツとエプロン制作（協力店/黒川縫製（西条市大町）） はじめての引取り猫1頭、里親決定（祝） 2匹目引き取り 物件の決定と契約(7月) クラウドファンディング開始 設備の準備スタート 愛護センターでの施設確認、（シェルターの仲介譲渡可能頭数の決定） クラウドファンディング目標達成 小規模保護猫シェルタープレオープン（※愛護センター出身の猫のみ取扱） 2023 小規模保護猫シェルター「にゃんかぞく」グランドオープン このシェルターはクラウドファンディングにより大きなご支援をいただき設立しました。&#xA;にゃんかぞくができるまで シェルターとして借りられる物件が無く（約3年間探し続けました）、なかなか計画を形にできない日々が過ごしました。 猫は汚い、猫は臭い、猫は家を傷つける、近所迷惑になる。そういうイメージから、物件探しは難航しました。しかし、2022年6月に今の大家さんからご連絡とご快諾をいただき、長年温めてきた計画を前に進ませることができました。&#xA;7月クラウドファンディング開始 しかし、必要費用が膨大で、家計から出すには大変なため、皆様のお力をお借りしたくクラウドファンディングを開始しました。 支援の声と同時に、増え続けるノラ猫や多頭飼いの崩壊などで困っている方からの相談もくるようになりました。&#xA;クラウドファンディング目標達成 無事達成し、ホッとしました。シェルター設立には、クラウドファンディングにより本当に大きなお力添えをいただきました。小さな子どもから大人の方まで「猫の命を救いたい！」とご支援いただき、シェルターをオープンすることができました。&#xA;ご賛同・ご支援いただきました皆様&#xA;クラウドファンディングご担当者様&#xA;Instagramフォロワーの皆様、daisy_saijoの仲間たち、みんなが繋いでくれてここまで頑張れました。&#xA;本当にありがとうございました。&#xA;現在とこれから クラウドファンディングが終えた今も、daisyの活動や思いに共感し、一緒に活動したい！と声をかけてくれる人がいます。これまで、サクラ耳ねこくっきー、協賛アクセサリー、などなど、ひとりでは生まれなかったアイデアが形になりました。新たな支援が輪が広がっていることを大変嬉しく思います。これからも、「殺処分ゼロ」を達成するため、猫たちが安心して暮らせるように、地道にコツコツ活動していこうと思います。</description>
    </item>
    <item>
      <title>持続可能な活動のために</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/future/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:59:57 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/future/</guid>
      <description>私たちはNPO団体です。これから新たな挑戦として NPO法人の設立を目指しています。&#xA;NPO法人の重要性 NPO法人も非営利団体でありながら、収益を上げる活動を行うことができ、そこで働く人には給料が支払われます。サービス提供と資金調達の両方が実現できれば、動物愛護の活動の可能性が広がり、まちや社会にもよりよい影響が生まれると考え、この目標を掲げています。&#xA;活動資金が必要です 私たちdaisy_saijoはNPO動物愛護団体であり、活動資金は主に寄付のみです。 経済的な利益よりも動物たちの福祉を優先する団体ではありますが、持続可能な活動を続けるために新たな資金を得る方法をを模索中です。&#xA;なお当ホームページのshopでの売り上げ金は、支援者の商品提供による寄付に基づくものです。 「猫カフェ」の検討 ただ、法律の難しいところではありますが、猫カフェにいるスタッフ猫を譲渡することはできません。つまり、迎え主を待つ猫は猫カフェで働けないのです。&#xA;私たちは働いちゃいけないニャ。 （猫を商品として消費しないための、大切なルールなんだニャ）&#xA;法律の壁、、、けどるルールを守るの大事ニャ。&#xA;現在の団体のできること 現在はまだ組織力、十分な資金、そして戦略的な計画が不足しています。 市場という観点からも、このままの事業計画では持続可能な活動にはなり得ません。全国でも愛護活動を続けるために様々な取り組みがありますが、あともうひとつ、何かが足りないのです。&#xA;地道な活動をつづけます しかし、歩みを止めるわけには行けません。今は、地道な活動をコツコツ続けてまいります。 暖かい時期が来れば子猫が生まれて、保護依頼がひっきりなしにきます。 まさに猫の手も借りたい！！！&#xA;そんな時は、私たちの持つ知識やノウハウを活用し、猫を愛する方たちとのつながりを頼り、私たちにできることに全力で取り組みたいと思います。&#xA;保護した猫たちが、いつか暖かい家に迎えてもらえるよう、トレーナーとしての活動も行っていきます。（貰い手さんに可愛がってもらうには、社会生活に慣れるためのトレーニングが大切なのです。愛情も必要不可欠です。）&#xA;猫を保護するには膨大な手間・時間・資金がかかります。 もし、路上で生まれて行き場のない猫たちに手を差し伸べたいと思ってくれましたら 暖かいご支援をお願いします。（人と共生することで種を広げてきた猫は、すでに野生動物ではなく、外暮らしは大変過酷です。） 寄付のページから、これまでの支援がどのように活かされているかをご確認いただけます。 寄付のページはこちら お問い合わせ等ありましたら、こちらにおねがいします。 よくある質問のページもこちら</description>
    </item>
    <item>
      <title>寄付のページ</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/donation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 20:08:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/donation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>デイジーの活動3本柱！</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/daisy/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:59:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/daisy/</guid>
      <description>私たちはこんな活動をしています。（これまでのあゆみはこちら）&#xA;保護猫（ほごねこ）活動 動物愛護センターの行き場のない猫を預かっています。センターから引き出された猫たちは「小規模シェルターにゃんかぞく」で社会生活トレーニングをしながら、新しい飼い主さんを待ちます。（愛媛県動物愛護センターの猫のみ引取り預かっています。飼い猫や捨て猫の引取り、譲渡の斡旋はしておりません。） ⇒daisy運営「小規模シェルターにゃんかぞく」&#xA;啓蒙（けいもう）活動 飼育方法、愛護法など、猫にかかわる人だけじゃない、社会で暮らすみんなが知っていてほしいことを、マルシェや講座などで伝えています。知ることでできる支援があります。&#xA;地域猫（ちいきねこ）サポート まちに溢れるノラ猫たち。地域の方たちに理解されてなければ「地域猫」とは言えません。愛媛県のガイドランに基づいた猫と人の暮らしための地域猫活動をサポートをしています。&#xA;合言葉は　「出来る範囲で出来る事」　です。それぞれが無理なくできる活動を目指しています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>20240110</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/post/20240110/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 10:19:57 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/post/20240110/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
