<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>団体について on daisy_saijo</title>
    <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/tags/%E5%9B%A3%E4%BD%93%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6/</link>
    <description>Recent content in 団体について on daisy_saijo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 23:13:56 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/tags/%E5%9B%A3%E4%BD%93%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>にゃんかぞく</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/nyankazoku/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:13:56 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/nyankazoku/</guid>
      <description>2023年1月22日、daisy_saijoは保護猫シェルター「にゃんかぞく」をオープンしました。（オープンに際し多くの支援をいただきました）こちらの施設では、6～9匹の猫たちが新しいお家に迎えられるのを待っています。（シェルターは完全予約制、住所非公開。トラブル防止のためこのような形にしています。）&#xA;にゃんかぞくは、保護猫と触れ合ったり（里親さんだけでなく、猫について知りたいと思った方も触れ合うことができます） 保護猫たちが人間社会になじめるようトレーニングをする場所です。新しい家族に愛されるためには、人間社会、猫社会を学ぶことはとても大切です。&#xA;まったりと暮らせる場所&#xA;もう一度、人と猫とのご縁を結ぶ場所&#xA;「にゃんかぞく」はそんなあたたかい居場所を目指しています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>これまでのあゆみ</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/achieve/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:59:33 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/achieve/</guid>
      <description>2021 活動スタート campfireにて「人も犬猫も美味しいおやつ」開発のクラウドファンディングに挑戦 さつまいもを主原料にしたクッキー作成（協力店/菓子工房心（西条市飯岡）） 愛媛県内の猫カフェや保護猫カフェの視察 保護猫カフェボランティア（松山）開始 2022 愛媛県動物愛護センター仲介譲渡登録 仲介譲渡開始（愛護センターよりネコ1頭を引き取り） 愛護センターボランティア登録 愛護センターへボランティア開始 活動用Tシャツとエプロン制作（協力店/黒川縫製（西条市大町）） はじめての引取り猫1頭、里親決定（祝） 2匹目引き取り 物件の決定と契約(7月) クラウドファンディング開始 設備の準備スタート 愛護センターでの施設確認、（シェルターの仲介譲渡可能頭数の決定） クラウドファンディング目標達成 小規模保護猫シェルタープレオープン（※愛護センター出身の猫のみ取扱） 2023 小規模保護猫シェルター「にゃんかぞく」グランドオープン このシェルターはクラウドファンディングにより大きなご支援をいただき設立しました。&#xA;にゃんかぞくができるまで シェルターとして借りられる物件が無く（約3年間探し続けました）、なかなか計画を形にできない日々が過ごしました。 猫は汚い、猫は臭い、猫は家を傷つける、近所迷惑になる。そういうイメージから、物件探しは難航しました。しかし、2022年6月に今の大家さんからご連絡とご快諾をいただき、長年温めてきた計画を前に進ませることができました。&#xA;7月クラウドファンディング開始 しかし、必要費用が膨大で、家計から出すには大変なため、皆様のお力をお借りしたくクラウドファンディングを開始しました。 支援の声と同時に、増え続けるノラ猫や多頭飼いの崩壊などで困っている方からの相談もくるようになりました。&#xA;クラウドファンディング目標達成 無事達成し、ホッとしました。シェルター設立には、クラウドファンディングにより本当に大きなお力添えをいただきました。小さな子どもから大人の方まで「猫の命を救いたい！」とご支援いただき、シェルターをオープンすることができました。&#xA;ご賛同・ご支援いただきました皆様&#xA;クラウドファンディングご担当者様&#xA;Instagramフォロワーの皆様、daisy_saijoの仲間たち、みんなが繋いでくれてここまで頑張れました。&#xA;本当にありがとうございました。&#xA;現在とこれから クラウドファンディングが終えた今も、daisyの活動や思いに共感し、一緒に活動したい！と声をかけてくれる人がいます。これまで、サクラ耳ねこくっきー、協賛アクセサリー、などなど、ひとりでは生まれなかったアイデアが形になりました。新たな支援が輪が広がっていることを大変嬉しく思います。これからも、「殺処分ゼロ」を達成するため、猫たちが安心して暮らせるように、地道にコツコツ活動していこうと思います。</description>
    </item>
    <item>
      <title>持続可能な活動のために</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/future/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:59:57 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/future/</guid>
      <description>私たちはNPO団体です。これから新たな挑戦として NPO法人の設立を目指しています。&#xA;NPO法人の重要性 NPO法人も非営利団体でありながら、収益を上げる活動を行うことができ、そこで働く人には給料が支払われます。サービス提供と資金調達の両方が実現できれば、動物愛護の活動の可能性が広がり、まちや社会にもよりよい影響が生まれると考え、この目標を掲げています。&#xA;活動資金が必要です 私たちdaisy_saijoはNPO動物愛護団体であり、活動資金は主に寄付のみです。 経済的な利益よりも動物たちの福祉を優先する団体ではありますが、持続可能な活動を続けるために新たな資金を得る方法をを模索中です。&#xA;なお当ホームページのshopでの売り上げ金は、支援者の商品提供による寄付に基づくものです。 「猫カフェ」の検討 ただ、法律の難しいところではありますが、猫カフェにいるスタッフ猫を譲渡することはできません。つまり、迎え主を待つ猫は猫カフェで働けないのです。&#xA;私たちは働いちゃいけないニャ。 （猫を商品として消費しないための、大切なルールなんだニャ）&#xA;法律の壁、、、けどるルールを守るの大事ニャ。&#xA;現在の団体のできること 現在はまだ組織力、十分な資金、そして戦略的な計画が不足しています。 市場という観点からも、このままの事業計画では持続可能な活動にはなり得ません。全国でも愛護活動を続けるために様々な取り組みがありますが、あともうひとつ、何かが足りないのです。&#xA;地道な活動をつづけます しかし、歩みを止めるわけには行けません。今は、地道な活動をコツコツ続けてまいります。 暖かい時期が来れば子猫が生まれて、保護依頼がひっきりなしにきます。 まさに猫の手も借りたい！！！&#xA;そんな時は、私たちの持つ知識やノウハウを活用し、猫を愛する方たちとのつながりを頼り、私たちにできることに全力で取り組みたいと思います。&#xA;保護した猫たちが、いつか暖かい家に迎えてもらえるよう、トレーナーとしての活動も行っていきます。（貰い手さんに可愛がってもらうには、社会生活に慣れるためのトレーニングが大切なのです。愛情も必要不可欠です。）&#xA;猫を保護するには膨大な手間・時間・資金がかかります。 もし、路上で生まれて行き場のない猫たちに手を差し伸べたいと思ってくれましたら 暖かいご支援をお願いします。（人と共生することで種を広げてきた猫は、すでに野生動物ではなく、外暮らしは大変過酷です。） 寄付のページから、これまでの支援がどのように活かされているかをご確認いただけます。 寄付のページはこちら お問い合わせ等ありましたら、こちらにおねがいします。 よくある質問のページもこちら</description>
    </item>
    <item>
      <title>寄付のページ</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/donation/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 20:08:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/donation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>デイジーの活動3本柱！</title>
      <link>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/daisy/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:59:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://morimoto-yoshimi.github.io/daisy/organization/daisy/</guid>
      <description>私たちはこんな活動をしています。（これまでのあゆみはこちら）&#xA;保護猫（ほごねこ）活動 動物愛護センターの行き場のない猫を預かっています。センターから引き出された猫たちは「小規模シェルターにゃんかぞく」で社会生活トレーニングをしながら、新しい飼い主さんを待ちます。（愛媛県動物愛護センターの猫のみ引取り預かっています。飼い猫や捨て猫の引取り、譲渡の斡旋はしておりません。） ⇒daisy運営「小規模シェルターにゃんかぞく」&#xA;啓蒙（けいもう）活動 飼育方法、愛護法など、猫にかかわる人だけじゃない、社会で暮らすみんなが知っていてほしいことを、マルシェや講座などで伝えています。知ることでできる支援があります。&#xA;地域猫（ちいきねこ）サポート まちに溢れるノラ猫たち。地域の方たちに理解されてなければ「地域猫」とは言えません。愛媛県のガイドランに基づいた猫と人の暮らしための地域猫活動をサポートをしています。&#xA;合言葉は　「出来る範囲で出来る事」　です。それぞれが無理なくできる活動を目指しています。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
